話要幫蝗來港團聚班畜生到底咩心態

香港社區組織協會今日發布最新的研究報告，訪問了五十多名中港分隔單親家庭的母親及兒童，結果發現超過九成母親有嚴重抑鬱。團體指現時每日150個單程證名額平均只用約125個，應將剩餘名額撥予香港爸爸已去世的香港子女之內地母親來港。

香港社區組織協會在今年3月至4月期間，訪問分隔單親家庭的子女及媽媽，並採用流行病學研究中心的抑鬱症量表，量度分隔對兒童及母親的精神健康。

結果顯示90.2%受訪母親有嚴重抑鬱，遠超本港一般人的平均值（12.6%）。受訪兒童方面，亦有66%有嚴重抑鬱、17%有中度抑鬱。報告認為，分隔對這單親媽媽及孩子造成的精神壓力，非常人可以想像，這些媽媽及孩子都瀕臨精神崩潰，社會需要正視及作出協助，否則恐怕日後發生社會慘劇。

報告解釋，中港婚姻過程中有部份家庭因家庭不幸成了單親，在港配偶已去世或夫妻不合，要離婚或在港一方失踪，但單程證名額並沒有留名額給因中港婚姻出現問題的單親家庭申請來港團聚，其在港父/母已去世或離棄的在港子女，在港變成孤兒。

團體要求中港政府加速安排，酌情批准香港單親子女的內地媽媽獲單程證，讓她們來港定居照顧子女。團體又指現時每日150個中港家庭團聚單程證名額，因內地子女出生數目減少，平均只用約125個，應將剩餘名額撥予香港爸爸已去世或被香港父親離棄的香港子女之內地母親，來港定居照顧這些小朋友。

我成日都覺得，個大灣區留番比班蝗團聚算，唔好撚再入黎香港

個班本身都係蝗